\section{Главы и разделы}
Самая крупная структура в дипломе это Глава, и сделать её можно с помощью команды chapter.
% \chapter{Это глава}
Начинается глава с новой страницы. Глава присутствует в классе документов report, который и используется в нашем примере для написания диплома. Есть и другие классы документов, но для диплома вам они не нужны.

Глава - это очень крупная часть текста, их у вас будет от 3 до 5. Дальше текст логически делится на разделы, которые в ЛаТеХе обозначаются естественным английским словом section:
%\section{Я - большой раздел}.

Разделы могут содержать подразделы:
%\subsection{Я - подраздел поменьше},

и ещё меньшие единицы - подподразделы:
%\subsubsection{А я - самый маленький раздельчик}

а так же абзацы:
%\paragraph{Ну совсем крошечный кусочек}.

Если после ключевого слова добавить *, то раздел не будет пронумерован и не попадёт в оглавление.

\subsection{Ссылки на разделы и главы}
Естественно, что на разделы вы будете время от времени ссылаться. Поэтому хорошей морской практикой считается постановка ссылок на все разделы. Для этого на раздел нужно поставить метку командой (кто бы мог подумать, правда?) \label{Textssylki}. ссылки на метки ставятся командой 
%\ref{Textssylki}
. Чтобы ссылка не уехала на другую строку в одиночестве, ставим к ней неразрывный пробел, вот так: раздел~\ref{Textssylki}.
Правила хорошего тона такие: метка на раздел  label sec:opisanierazdela, метка на уравнение label eq:opisanie, метка на таблицу label tab:tabliza.

\subsection{Перечни}
\begin{enumerate}
	\item это первое,
	\item а это второе,
	\item и последнее.
\end{enumerate}

Списки и перечни можно друг в друга вкладывать, то есть можно делать так:
\begin{enumerate}
	
	\item это первое,
	\begin{enumerate}
		\item это первое,
		\item а это второе,
		\item и последнее.
	\end{enumerate}
	
	\item а это второе,
	\item и последнее.
\end{enumerate}

Ненумерованные списки можно использовать в презентациях, а в тексте обычно нежелательно.
\begin{itemize}
	\item это первое,
	\item а это второе,
	\item и последнее.
\end{itemize}
